\newpage
\section{Introduction}


\paragraph{}
Dans le cadre du cours de métaheuristique, nous avons étudié
différentes métaheuristiques :
\begin{itemize}
	\item méthode du recuit simulé~;
	\item méthode de recherche tabou~;
	\item algorithmes génétiques~;
	\item algorithme de colonies de fourmis~;
	\item méthodes des essaims particulaires.
\end{itemize}


\paragraph{}
Le présent rapport a pour objectif de présenter les résultats de l'application
de ces métaheuristiques à la résolution de deux problèmes d'optimisation difficile.
Il s'agit de choisir la méthode qui nous parait la plus adaptée afin de résoudre
un problème discret et un problème continu.

\paragraph{}
Pour chaque exercice, nous exposerons le problème, la solution choisi. Chaque méthode
se verra discutée et les résultats seront exposés et commentés. Des pistes
d'améliorations seront également proposées.